[求教][情景題] 比後車隊尾，但後車係因為第三架車撞埋去先隊到我，我應該claim邊個？

是咁的，早幾日渣車行50km 左右，前面架Benz 突然急停，本能反應加上high 到前面架Benz會好大獲嘅危機意識下，我曲速踩落個Brake度，最後幸好喺距離Benz 約 2 cm 嘅距離停低咗架車。

可是，還未及時一抹額上冷汗之際，後方已傳來「呯」的一聲巨響，而司機位內的我亦感受到一記震蕩 ，同時意識到被後邊架車隊尾。

我氣沖沖咁落車諗住同個司機理論啦，一落車就見到後邊個司機面色唔係好咁，原來後車同時被後方一架紅Van 隊尾，佢架車後方個擋風玻璃爆晒，，車尾凹晒，應該醫返都晒藥費。

了解之下原來佢本身係來得及停車，只係比紅Van 猛烈撞擊下先撞到我。

差佬到場初步了解後話唔會告我，但就可能會告晒後邊兩架車。但如果查到係紅Van 司機撞到後車，然後先導致撞到我嘅話，就只會告紅Van司機。

同後邊車司機交換電話號碼後我就走先，之後再傾賠償…因為當時個司機好唔舒服，我都唔好意思追問住。

返到去check 返自己架車，後門凹咗，sensor壞咗 (明明關晒門，錶板仲顯示住未關上門嘅icon)，Bumper 鬆脫，唔算太嚴重。

好喇，故事講完，多謝大家留心。問題係：我而家應該點做？

應該同咗後車司機傾賠償先？還是同個紅Van司機傾？

上網睇過又有人教唔好整架車住，搵公正行評估損失先…但公正行條數係邊個孭？

有無巴打試過類似情況，求指教

好似係現場影相做證據幾重要

我9up

試過9車連環撞 最尾個架賠晒

無記錯 你照claim後車，而後車會claim返尾車

學術答案: 後車 (因為係佢撞你)
現實答案: 第三車 (因為後車會告佢，你要等後車索償到先有錢分)

btw 傾乜撚賠償
第一時間報保險，佢會教你點做

早幾個月果間 ？

正解, 邊個撞你claim邊個
你冇權力去判尾車有冇犯錯
所以你只可以claim撞你個架

希望樓主有報保險啦

你只需要 claim 後車，佢會 claim 尾車兩條數，1. 尾車撞到佢嘅直接損失，2. 尾車令後車撞到你架車引起嘅賠償
架車唔好自己整，check 下差佬有無即場收走你車 cam 片，報保險公司，佢會教你點做

記住唔好搞架車維持原狀，公證行都唔好自己搵住，問咗保險公司先，有朋友試過自己搵公證行但保險公司話唔係佢地指定嘅唔認數，要再搵返佢指定果間做多次...

我只買咗第三保…報就報咗，但無乜用…

唔該晒師兄…我報咗保險喇

架車唔好自己整嘅意思係等後車司機幫我整？還是搵咗公正行驗傷先

謝謝大哥，咁我claim咗後車先。

問保險，正如上面講，保險會幫你搵間佢地認可嘅公証行

公証行會幫你影相/估價etc.

佢地搞掂之後你就可以去整

你亦都可以出價私了

對方唔accept咪去差館落簿，到完哂成個司法程序就會開始claim

明晒，感謝你！

正確解答。

其實一開始就應該同差佬堅持落簿，呢個 case 似乎對方已經入硬老不，私唔私了已經係後話，頭先提過果位朋友，佢有另一鑊就係試過俾人硬 cut 隊到對家側門，差佬來到無落簿諗住私了，結果後來對家自己去差館反咬話係朋友 cut 出來隊到佢，好在有車 cam 片先保得住屈唔入，所以咪理咁多落咗簿先最穩陣，而且好多時如果唔係第一時間落簿，保險公司呢啲咁鳩屎嘅存在就會多個機會拒賠，真係屌唔過....

即時落簿，你要成個司法程序完咗先開始claim嘅程序，歷時都起碼半年

私了可以少好多煩惱，又可以即刻收錢

其實都係，不過除非係細嘢，你一開始已經一心唔 claim 保險，如果唔係基本上條路一定係咁行

唉，諗住搵後車司機傾賠償，點知條友潛水唔聽電話…

我本身無全保，所以我報自己保險公司都無用，保險果邊都係叫我自己追。

我係咪要去入稟小額錢債法庭？

唔該晒呢位大佬

我只買咗三保，打咗去保險公司問，佢話要我自己追後車…

然而我呢幾日打極電話，whatsapp 條友都唔覆，好無奈，請問聲我可以點做…

上網搵過資料話要法庭判咗先可以入稟小額錢債法庭追討賠償…呢段時間我未要渣住部爛車？又唔賣得…

買全保無煩惱

我架錢7 車價先5皮，塾底費2皮，買全保似乎無乜意思

件事要搞你兩三年，祝你好運呀巴打